曾偉雄：金鐘衝突警方有需要和合法使用進一步武力

警務處前處長曾偉雄回應612金鐘警民衝突時表示，從電視直播畫面見到，一些示威者衝擊警方防線並使用武力，情況比自己在2014年處理非法佔中時更嚴重，對此感到相當擔憂。

曾偉雄出席一個活動後表示，當時警方比較克制使用武力，這次亦都是被動並非主動使用武力，如果警方沒有採取措施，情況將更加嚴重，有更多人身體受傷，立法會大樓亦會受到衝擊。

曾偉雄說，自己在2014年時可以避免使用橡膠子彈、布袋彈，但他認同，這次警方如果只是使用催淚彈，無法制止暴力行爲，因此有需要和合法使用進一步武力。

被問到應否成立獨立調查委員會調查警方是否濫用武力，曾偉雄相信政府會考慮，但如果針對個別指控，現有機制足以處理。

對於有示威者要求撤銷被捕人士控罪，他表示，要發出友善警告，因爲如果講政治手段或訴求而不講法律，香港法治將會崩潰，是非常危險的情況。